---
title: ما هي المشاريع الأخرى التي استهدفت نفس المشكلة والتي جرى تنفيذها؟
taxonomy:
    category:
        - docs
process:
    markdown: true
    twig: true
---
ليس من المستبعد أن منظمات أخرى يقودها الشباب قد قامت بالفعل بعمل مشاريع مماثلة لمعالجة المشكلة التي حددتها أنت. لذلك ينبغي، قبل المضي قدما بمشروعك، معرفة ما هي المبادرات الأخرى التي جرى تنفيذها في نفس الموضوع. وهو أمر مفيد لأنك تستطيع التعلم من النتائج السابقة، ومن تجربة المشاريع الأخرى والتحديات التي واجهتها. وقد تستوحي منها أيضاً بعض الأفكار الجديدة التي يمكن أن تُحسِّن تصميم مشروعك.